[看似簡單]點解香港中年人咁奶共?

明明係好似好簡單既問題
例如想要穩定生活、唔想搞搞震咁

老實講，我都明白佢地多數係想和和平平，所以未必支持比較有行動既做法
但係接觸得多左中年人老年人，佢地奶共/弱智既程度真係遠比想像中嚴重
你話想和平都算，但點解政府做咩都會支持
港豬澳...高鐵...舉手舉腳支持，而年輕人做咩都會反對
法治受破壞唔理，無直接經濟損失唔理(好搞笑既係加埋千幾億既工程就舉腳支持，但財政案對佢地有少少不利就鬧爆政府)

中年人老年人明明曾經係活係最好既時代
完全體現到中國同英國管治下既唔同
甚至舊時香港人個個都係唔鍾意中國，覺得中國人低等
亦有唔少人係當年頂唔順中國先會落黎香港
偏偏依班人依家就奶共奶得最勁

到底有冇咩社會學/心理學可以解釋到依個現象?

因為佢地既得利益，社會安穩，樓價上升，福利向老人傾斜，佢地最得益

社會既得利益者

我老豆反共

DNA

廢老通常係大中華膠
眼見中國強大佢地好開心

人到中年路想變化
理論上正常做野已經到左中高層
享受緊社會地位，又唔使涯世界
廢柴另計

冇錯，佢地係既得利益者
所以想和和平平唔想港獨係真

但唔想港獨還唔想港獨
有d政府既衰野根本唔係關港唔港獨事
例如高官做錯野/大白象/黑警依d
係關係到自己經濟、法治同道德
但都可以盲支持
到底係咩原因?

你上左岸
有樓住有租收唔駛做生活好
你希望多啲人一齊過呢啲生活
定多啲人仆街？
緊係多啲人仆街啦 啲人仆左街先有血俾你吸

上一代人不嬲都唔理政治，依D野又影響唔到自己

仲莫明其妙咁自豪做中國人，明明大半世都同中國冇任何關係，對西人有種唔知邊度黎既仇恨

由低爬到高，仔女出咗身，佢地已經好滿足，留響comfort zone 已經夠食夠住。你要改變佢feel 到可能會被迫出zone，咪屌撚曬鬼
加上佢地圈子接收嘅訊息仲係content farm垃圾片，假whatsapp message，單方向接收冇討論又信到十足，久而久之就價值觀愈嚟愈嚟怪

好撚神奇嫁班60打上既人，以前後生走佬黎香港，人老咗就成日講以前點點捱，又共匪點點建成大國。叫佢返大陸住囉，又懶死係香港唔返去

跟唔上社會轉變
仲以為呢個政府好似港英年代咁照顧港人

維持現狀唔求改變

港英年代上唔到位 就幻想係鬼佬迫害佢地 有大中華情意結
香港淪陷之後中國人話事就覺得自己人點都係好 點都要支持

除樓上講嘅因素之外，亦因為佢地經歷過港英政府嘅強勢統治，以為政府所有政策都係為市民為發展，只要政府唔理反對聲音，夠強硬去施政，將來一定見到成果

但呢班人無去理解，為市民服務主的管治團隊，已經變為國家為黨為商家服務。

只因為香港教育，從來只係「填鴨式教育」，教你只要背、記、服從，而唔會教導你獨立思考、分析，故此呢一批中年人，只會盲目跟隨政府而唔會聽其他聲音

權力慾,後生時被恰九左咁多年.而家做左廢中可以恰九返D後生仔.你唔係反呀.

因為叻個班97前已經移哂民啦

係佢地既時代 「做」 就搞得掂所有野, 佢地有運氣

你睇下呢家有咁上下年資既公司D人既思想就知道,
唔係運氣好 香港飛昇, D垃圾公司挨到廿年?

「NO CHANGE」就係佢地既重點, 一講CHANGE就係搞事
永遠都係舊人講野就是對, 新人講野聽唔入耳

總之脫節啦

因為中年人經歷過英殖民統治又經歷過香港回歸，咁係有對比之下，咪覺得呢家既香港好好囉。亦都可能唔係呢家香港好而係殖民統治時期太差，所以呢家好珍惜呢家所擁有，對現時政府冇咩要求

喺支那有生意同官職

唔知你識咩人..
我識嗰D 絕大部份 反共.. 敢怒不敢言多.

我老豆係典型愛國唔愛黨

而家中學生都係

嗰 d 97 後本身就對舊香港冇歸屬感

因為錢

唉

洗曬腦啦

反共既都係冇樓既人 有樓既人邊得閒反 安心收租叫雞吊女唔好

人大左，心理上雖仍反共，但心裡明白，所謂國家，根本係利用情感捆綁既利益集團，何必執著咁多

我覺得係社會氣氛引致，自反高鐵開始，好多中年人覺得 年輕人=反政府=為反而反=反對香港發展=反中，再加埋林慧詩事件就變咗 支持警察=支持政府=支持香港發展=支持中央，經歷埋反國教、雨革、魚蛋就變到依家咁

工聯會d course 平

上面好多都錯
香港中年人後生時好多都反共
會笑親共既人柒
實際上佢地只係親建制
邊個話事親邊個

香港好多中年人都係中国落黎， 由細到大都覺得毛主席係偉大嘅領導

同意港英既成功管治令佢地會盲從政府
直到依家都係

因為佢地細個嗰陣經歷貧窮同社會動盪混亂

佢地上左位 要和平 安居樂業

即係要咩 ? 舒服 心理上既舒服

點為之舒服? 就係認同呢個政權

反之 唔認同呢個政權 反共 就一定係辛苦 憤怒 無力感重

而佢地完全認同政權 甚至係親中立場而獲得豐厚利益 方便做支那生意

佢地分享住統治階級既意識形態 佢當左自己係港共政權一部分

咪會狐假虎威 依靠強權去欺壓弱勢 好爽架 但無賴 無人格囉

呢廿年佢地慣左呢個人治玩法 仲點會想人破壞呢個玩法

當然唔能夠一碌鳩既 中年都有親泛民 & 本土

明明係因為文革同大飢慌逃難到香港，偏又崇拜支共

因為自私

因為佢哋真係信拉布搞衰經濟囉
法治又唔影響佢，道德又無。

看你接觸什麼中年人。

信服權威都係人本性嘅一種，
係睇下盲唔盲目，而我哋嘅上一代...

我係中坑
港獨派

因為俾英國縱慣咗又或者係97前由中國落嚟? 俾英國縱慣咗 意思係97前香港嘅繁榮全因英國規劃 其實啲人都係好似依家咁返工 覺得政府做錯嘢自然有人去製衡制止 所以冇去理會政治 而97前由中國落嚟 即係習慣共産黨管治 無論政府有冇做錯 都會視若無睹

傳統華人文化就係崇拜權力，邊個拳頭大就邊個o岩

其實都好多因素加加埋埋 大約都係 自私,見識少,愛支情意結 呢三樣咁上下

唔係頂唔順中國，而係當年窮到仆街，見住啲親人病，但無錢無醫生無藥咁等死，又見住啲隔離鄰舍同親人無飯咁餓死，所以好多6、70歲以上嘅人覺得有飯開有屋住已經夠，就算執紙皮住劏房都ok

廢老成日以為大陸比好多政策益香港
你諗下大陸抽左香港幾多水先
拎埋香港做後欄錢就佢賺朵就香港臭
剩係利用香港個港口做左幾多犯法野都知啦

20年前幾舊水就有得屌一線明星級數嘅大陸妹，俾人用塊閪統戰，梗係愛中共啦

勝利球迷，邊度得勢咪癡邊面

佢地當年讀左派學校咪會咁

有d 都知政府仆街
但係佢地d 人大部份都有樓/好多股票
唔想自己d 資產蝕水咪支持囉

當去到50歲, 佢地就會覺得輸唔起
放棄唔到而家擁有既野
咁最後就會放棄反抗

學上面巴打咁講 好簡單一個字 ： 錢

廢老廢中都幫政府。。
宜家最後一批反共既我諗得番80 90 後

可能係sampling bias，鳩叫嗰班最引人注意，唔出聲嗰班你唔知佢點諗。

有d 錢果班我都明
窮果班都係唔知點解

明明當年都係走難來香港

老實講 好快磨低埋80後同90後既意志力
80後好快踏入中年, 到時後大家都會感嘆自己有心冇力

而家個情況就係佢將你地意見/聲音當聽唔到
用時間同一步步既行動黎削減到我地冇反抗能力

我自己識得人 滿腔熱血, 但最後咪又係要死死地氣咁為左生活
佢一磨就磨你廿年三十年咁

雖然我咁講真係好灰 但事實如此⋯
冇大多數人破釜沉舟既感悟 我地永遠都唔會成功

奶咩共
如果聽日香港掛美國旗，睇下佢地仲奶唔奶共

80 90 後結左婚要生活都冇計
同埋個社會始終有飯食 有娛樂
得閒去下旅行。唔會有大規模抗爭

因為無乜公民意識
只係關心自己家族圈嘅芝麻小事
其他外間嘅事唔想理
唔好阻住佢哋生活就得
思想同封建時代嘅人無乜分別

成班未一樣係文盲，同中國管理下的人一樣，無自己思想

而家要等呢班垃圾廢中廢老死晒清走，改變香港風氣，不過到時中共都差唔多時候收返香港

其實我覺得上一代根本對好多野都無乜認知, 純粹人地(同輩)鬧又鬧埋一份, 人地支持就自己支持埋一份
後生仔支持乜就反對就岩 顯得佢地有長輩既權威

新一代都比學校同大陸文化入侵哂

我公司有個呀叔同我講佢當年都好憎共產黨，但依家變左藍絲
你老左自然會奶共

我屋企人都唔鐘意中國
但佢地好多時候覺得部分社運人士根本有破壞無建設，尤其是學歷低果班，唔會有足夠眼界、知識去真正清楚咩係啱咩係錯，例如港獨，根本經濟社會上無可能又又不切實際旣事

與其話佢地擁共，不如話佢地只係支持所有後生仔反對嘅，反對後生仔所支持嘅嘢啦。

我老豆都奶共，一方面鍾意云日本，一方面又話中國點樣點樣勁 ，但係又話英國時期自己點樣威，我心諗你都痴撚線，死癈老

只要你企係中年人立場，你唔會有理由去反共。搵到d錢，衣食無憂，社會唔大變就得啦，做咩野要反共，搏坐監?

一 佢地唔想變 有啲老坑 你叫佢學用少少電腦都好似叫佢去死咁 你同佢講
唔係呀 smartphone 一部可以影相聽歌睇片 佢地會話
「洗咩呀，以前未又係咁」
二 媒體 唔少人真係信曬CCTVB 不過事實上到今時今日仲有邊份報紙唔紅呀
三 怕事 可能佢地已經身在高位 但佢地見到不義既事 寧願啞忍都唔想冒險
四 思維簡單 其實英國人真係唔係真心對香港人好 我相信佢地感受過英國人果種高傲既態度 而家所謂回歸啦 覺得中國人一定對香港人好啦 中國一定是對的，但其實無呢枝歌仔唱

冇用
而家得返70後至90後係正常人
千禧後嗰啲都奶共，成日玩埋大陸嗰啲on9變面，全部都係on9小蝗蟲

要多過1層樓先係
得自住樓就算升咗想換樓都愈黎愈難

大阪東京台北旅遊書

千禧後，9798 99好多細個仲係英中，唔使上埋啲十九普通話堂

其實獨派最錯係一嚟就講獨立
其實港豬根本無呢個聰明才智去理解獨立
你打民生牌 個個有飯食 有屋住
到時你話事 獨唔獨立未你話事囉

👍🏻👍🏻
再講
劃分國界其實同野生動物痾督屎劃分地盤冇咩分別

佢地對「政府」既認知仍然停留系港英時代, e.g. 優秀公務員 決策以民為本 清廉公正
而忽略左 香港政府 已經改朝換代做 特區政府
而 決策失誤 官商勾結 既惡果將慢慢浮現

我老豆呀爺全部反共，好憎個隻

呀爺當年差啲被紅兵殺

利伸:呀爺屋企係地主

其實唔係利益者就分析得到

其中一大部份的人:

佢哋係自卑 怕比人追究當打果時掛住做低層牛工 無同下一代或香港人爭取過D 咩

而家 就見到年青人為爭取 做D佢哋諗都無諗過 遠高於搵食 係形而上的事

所以佢哋又生出一種看不得人好的心態

又有另部份的人:

覺得自己係老屎忽 行果條路安康安全 餓唔死 就諗住扮專家 權威主意作祟 要人行佢條舊路

我覺得依家d後生都係咁
眼見唔少人佔中都係去打卡攞光環趁熱鬧
同埋有時候過左火少少 睇到都煩厭啦

中年人好多係偷渡客
明明自己頂唔順大陸又撐共黨
我屋企件廢老又窮又爛賭，奶共奶到癲，不過一蚊着數都奶唔到

唔係喎！起Facebook見到27-28歲仔果d都好奶共，入鳩哂政黨

媒體報導好大影響力
廢老日日睇CCTVB以偏概全的新聞，微信飛機文，冇學歷冇分析力
真係信鄰国軍力夠美國打，圍爐廢老打飛機
真心相信政府最好 ，非建制派=搞事，拉布影響民生
佢地無渠道去知個真相

以前舊登 70,80後 08個陣未一樣我愛中国
個依班人識上網，有睇不同source的新聞/分析
相對又較高學歷，用下腦都知中共港共玩緊乜

千禧後心智未開，學校洗腦已經毒入腦海
依班人仲有得救，佢地以後去了解多d資訊
開始識分析就知唔對道 （小蝗例外）

其實鄰国都係一樣
d新一代出國留學，或者翻牆睇到其他資訊
開始知中共做緊乜
依班一樣反共

科技發達
資訊控制越來越難做到
全民教育
以前愚民政策亦難以持續

錢作怪
奶共有錢袋 前途一片光明

佢地對住後生仔有d自卑
反應慢過人 又接受唔到新野
又怕孭鑊咩決定都推俾人做
靠年資先可以叫得郁班後生仔做野

我共事過嘅癈老係咁

我識得既，親共既，主要都係有利益關係
我老豆d朋友，包括我老豆，怕共產黨怕到死，97前就移左民

其實部份係以前俾英國佬歧視，起碼親中唔會俾人恰

而家香港人咪一樣比蝗蟲歧視

其實好多中年人都唔係奶共，
有好多心入邊都唔鐘意中共，
但就唔會想搞咁多野去反共，

年紀大左都慢慢有呢d思想

本人90後表示中立
唔會特別奶共或支持香港獨立
只係覺得呢個局勢長此下去獨立派都係會輸
因為唔work
同埋國際上香港係中國的

當年幾多人俾中共迫害批鬥 搞到乜都無黎香港避
而家好多反而爭住奶
老一輩(70歲以上)一係僧撚到支那仆街
一係就100%愛國膠

我覺得利益說明一部分中年人對中國人身分認同感其次好多人其實將黨同國概念掛鉤左（其實都無可厚非，因為共產黨唔會刻意劃分，甚至咁做好有效管治，一旦有事上黎，搞幾句民族主義口號製造矛盾就搞掂）係黨國一體之下，中年人經歷過日本侵華，自然對中國人個身分認同比現今呢代多好多，所以好簡單就形成後生同中年人所謂係「奶共」嘅分歧。

怕權貴會收番佢地利益？

因為唔奶嗰班一早移撚晒民啦
講緊九七香港黃金時代
基本上個個都有條件移民
留低嗰班唔係戇鳩就係有中國情意結

好多人明白槍大出頭鳥呢個概念，特別中年人，佢地經歷過64知道同共產黨作對無好結果，佢唔講唔代表佢鍾意共產黨，好多都係沈默的大多數，只要利益無衝突，乜都可以傾。

個個都有條件移民就誇張左d，但當年移民容易過而家好多係真
六四之後好多西方國家都同情香港人，審批同移民條件會寬鬆好多
同埋當年西方國家冇而家既難民問題，中東人同恐怖分子群魔亂舞，西方民眾對移民反感冇咁大

咪因為你嘅第一句
有得益，或者有啲係以為有得益

或者咁講，後生一班反共佢地目的係想要民主人權，但對於老一輩黎講，民主並唔係佢地所追求，有唔會珍惜，但唔俾亦都無所謂，你睇立法會選舉投票率就知道。

係。

下面條片做個例子，幕前幕後兩種人。

老實請，如果想要港獨
對舊香港既歸屬感會成為另一種障礙

當年幾乎個個都有棟樓揸手
要移民真係唔算難
問返自己父母輩
好多都有能力移民
但可能因為唔識英文啊／唔驚大陸啊
所以先冇移

因為中產係既得利益者
我係既話我都唔反啦

問題係無時間再慢慢由淺入深咁講
唔此刻做決定，將來先黎做決定既代價就會大好多

除咗佢地係既得利益者
我諗媒體都影響佢地好多
例如TVB奶共新聞
又或者港人講地啲濕鳩page
都會直接影響佢地對政策嘅觀感
好似個啲高鐵 港珠澳
雖然超支 但係佢地會覺得對香港經濟更加好
又方便市民
同埋fb如果全部都係啲同自己立場相近嘅野
同班同立場嘅互相圍爐
更加唔會覺得有問題

加上佢地本身對民主、民族等字眼都冇概念
所以只會著眼喺面前嘅利益

我老豆成班朋友都移左，美加澳紐
當年唔難
而家冇返幾千萬都唔駛諗

但其實上左岸同反共係冇矛盾架wo
反共又唔等於土改批鬥地主

呢個問題太遙遠
大陸唔會俾
香港人又唔會衝
目標應該係希望大陸唔好對香港咁多干預先
國際上俾佢認做香港嘅主人有乜所謂啫
廣東話同正體中文係最後底線

其實岩岩相反，當年中產先最怕共產黨
中產因為怕主權移交而移民外國既，不計其數

所以香港啲廢老整體上奶共
根本係 sample pool 問題
唔奶共嘅一早走得七七八八
留低嘅奶共彷彿係理所當然
佢地分分鐘係當年支持六七暴動嗰邊

媒體製造輿論真係好大威力。一個人長期吸收某種意識形態論調，好容易潛移默化嗰種睇法，cultivation theory 解釋左。

讀得書少，欠缺獨立思考能力，唔識得客觀咁睇一件事，加上日以繼夜俾政府透過cctvb呢啲官媒洗腦，淨係接收到單方面嘅資訊，所以好自然佢地諗嘅嘢講嘅嘢都同政府嘅口吻一模一樣，但佢哋從來唔會深究原因。

再者，好多人由細到大都俾人灌輸緊長輩一定啱嘅觀念，同埋要服從比佢哋強勢嘅人，例如長輩、老師、警察，一唔聽話就會受罰。

因為恐共果啲97前已經走晒

佢哋跟本唔係奶共，係無思想。
唯一關心既野係錢，其他野全部得過且過，咩洗腦信息佢哋會豪無防備咁接受哂。

你地以為佢哋剩係會接受紅色洗腦咩？

商業野一樣受哂，一定要買樓，仔女一定要比家用等等。你問下其他國家既人會唔會好似香港人咁堅持？

其實係觀點同價值觀問題，
後生一輩重視民主自由，覺得民主>一切，
但老一輩覺得生活安定同經濟先係首要，覺得就算唔洗死人冧樓比你獨立到，唔靠中國經濟一定會差過現在，經濟更差自然會有更多社會問題出現，老一輩就係經歷過戰爭動蕩先咁珍惜和平...
無話邊個絕對正確...

好難怪佢地，佢地都係經歷威權時代，從未接觸民主。當你心態上都係無論A做皇帝定係B做皇帝，社會都係咁運作（亦都唔可以話錯，因為做得皇帝，無人可以監管到自然作風都大同小異，唔同西方三權分立，議會有交替，你做得唔好，下屆唔到你做）某程度上我覺得呢個睇法好撇脫，佢地活在當下啦

既得利益者，又咁啱奶共同時可以上位，對共黨唔會反感

老一輩唔一定真心鐘意中共，
但佢地覺得後生仔未經歷過戰爭同社會動蕩時期，唔明白當中既可怕，佢地只求唔好再有戰爭同社會分裂...
如果代入佢地既年代去睇其實唔難明，
大家都只係係自己立場睇件事...

我老豆老母都係，一有任何野關年輕人事，一定吊左先
最成日戴既頭盔咪係：「但又咁講既，兩者（年輕人同老人）都有自己既問題既，但年輕人就一定唔應該點點點囉！」

我應該返香港搞民生派

梗係維穩大過天啦，最緊要自己生活有保障，唔好搞事、唔好戰爭、唔好影響到自己利益

我老母反共，九七前已經好憎大陸人
好憎禮義廉工賊會同政府乜柒都幫新移民...

問eason

大部分係因為支那有錢先奶共

好多腥講人仲要黐大陸人添，仲要串後生仔賺唔到錢、無社會地位、顛倒是非，但實則上係佢哋淨係睇無綫、港台（其實佢都好大陸化）、CCTV、東方日報，唔肯接受新事物⋯

因為佢地個一代受壓迫好多
六四嗰啲
所以覺得中共唔殺左香港已經要還神
（聽我阿嫲講）

有錢搵
老豆姓咩都唔記得啦

奶共中年人通常係廢老
好撚蠢
慣咗被人領導
無咗批判思維
非常服從權威

有錢果d 都算
窮果d 都奶先嚇死你

有錢袋點會唔奶

當你奶共既時候
共產黨就唔需要你了
佢會討好d未奶共既

點睇搞港獨既陳浩天反學聯搞退聯？

我嘅話 唔係支持
而係就算知發生左咩事 都唔知自己可以做啲乜

同大部分人鍾意奶 microsoft, apple, facebook 一樣
中毒唔理，偷資料唔理，賣個人資料唔理
最重要有得玩一樣

有錢人支持中共，我明
d 冇錢公屋廢中廢老支持中共真係明唔到， 冇英國佬公屋都冇得你住ar 廢老

19講過， 人種問題

呢d最L黑人憎
咁點改變呀 個政府又唔聽人講
姐係要我地訓係度比人強姦都唔可以反抗
老豆講親都屌9佢

公司有同事係逢建制支持佢就支持，同埋好鐘意條八婆屈穎妍
成個facebook都鬧非建制阻住香港發展

一句答到你
因為佢地真係好撚蠢

禮義廉派嘢，量血壓，蛇宴